---
title: Завдяки KWin розширено платформу робочих просторів Плазми
date: "2011-07-27"
hidden: true
---

<p>
KDE з радістю оголошує про випуск нових версій Плазми для стаціонарних комп’ютерів та субноутбуків версії 4.7. У нових версіях виконано роботу з покращення зручності користування функціональними можливостями та додано нові можливості. Зокрема розроблено нові методи компонування інтерфейсу, які краще пасують до пристроїв з сенсорними екранами та портативних пристроїв.
</p>

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/7.0/plasma.png">
	<img src="/announcements/4/7.0/thumbs/plasma.png" class="img-fluid" alt="Plasma Desktop 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Plasma Desktop 4.7</em>
</div>
<br/>

<p>
Було виконано значну роботу з оновлення <strong>піктограм Oxygen</strong>та покращення однорідності вигляду пунктів панелі, зокрема областей годинника та сповіщень. Беручи до уваги модульну природу програмного забезпечення KDE та можливість поєднання для роботи програм різного походження, у KDE також було покращено теми Oxygen GTK, за допомогою яких програми GNOME (та інші програми на основі GTK+) легко вписуються до наборів програм KDE у робочому просторі Плазми.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/7.0/oxygen-icons.png">
	<img src="/announcements/4/7.0/thumbs/oxygen-icons.png" class="img-fluid" alt="Нові піктограми Oxygen">
	</a> <br/>
	<em>Нові піктограми Oxygen</em>
</div>
<br/>


</p><p>
Було виконано роботи зі спрощення коду програми для керування вікнами робочого простору Плазми, KWin. Тепре ця програма може працювати на обладнанні з підтримкою <strong>OpenGL ES</strong>, отже покращено можливості запуску на портативних пристроях. Також покращення торкнулися версії для стаціонарних комп’ютерів. Тепер KWin має нову систему роботи з тінями, покращено підтримку застарілого обладнання та обладнання з обмеженими можливостями щодо використання OpenGL (модуль Xrender). Швидкодія KWin помітно зросла завдяки чисельним оптимізаціям під час виконання дій з малювання.
</p><p>
Значно покращено роботу з просторами дій у Плазмі. Керування просторами дій тепер простіше помітити на тпиові панелі стільниці Плазми. Простори дій призначено для допомоги користувачам у організації роботи: можна групувати програми, віджети та документи за просторами дій.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/7.0/plasma-activities.png">
	<img src="/announcements/4/7.0/thumbs/plasma-activities.png" class="img-fluid" alt="Простори дій Плазми стали помітнішою частиною випуску 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Простори дій Плазми стали помітнішою частиною випуску 4.7</em>
</div>
<br/>


</p><p>
Також у робочих просторах Плазми тепер значно покращено керування роботою у мережі, зокрема передбачено початкову підтримку NetworkManager 0.9, а також прив’язки до Bluetooth, 3G, VPN, MAC-маскування та інших додаткових параметрів керування мережею.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/7.0/plasma-networkmanagement.png">
	<img src="/announcements/4/7.0/thumbs/plasma-networkmanagement.png" class="img-fluid" alt="Керування мережею у Плазмі 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Керування мережею у Плазмі 4.7</em>
</div>
<br/>


</p><p>
Введенням можливостей послідовної навігації спрощено навігацію списком програм та нещодавно використаних файлів у Kickoff: тепер користувачам простіше буде повернутися на попередні рівні ієрархії.
Значно покращено зручність користування та набір можливостей робочих просторів. Наприклад, Konsole більше не блокує вилучення пристроїв зберігання даних USB, покращено підтримку PulseAudio у KMix.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/7.0/kickoff.png">
	<img src="/announcements/4/7.0/thumbs/kickoff.png" class="img-fluid" alt="Проста послідовна навігація у Kickoff">
	</a> <br/>
	<em>Проста послідовна навігація у Kickoff</em>
</div>
<br/>


</p>

<h4>Встановлення Плазми</h4>
<p align="justify">
KDE, зокрема всі бібліотеки і програми, з яких складається середовище, доступні для безкоштовного звантаження за умов дотримання ліцензій на програмне забезпечення з відкритим кодом. Програмне забезпечення KDE працює на багатьох апаратних платформах, у багатьох операційних системах та з багатьма інструментами керування вікнами або стільничними середовищами. Окрім Linux та інших операційних систем на базі UNIX ви можете скористатися версіями більшості програм KDE у Microsoft Windows за допомогою сайта<a href="http://windows.kde.org">програмного забезпечення KDE у Windows</a> та версіями для Apple Mac OS X за допомогою сайта <a href="http://mac.kde.org/">програмного забезпечення KDE на Mac</a>. Експериментальні випуски програм KDE для різноманітних мобільних платформ, зокрема MeeGo, MS Windows Mobile і Symbian, можна знайти у інтернеті, але зараз у цих випусків немає супровідників.
<br />
Програмне забезпечення KDE можна отримати у форматі початкових кодів та різноманітних бінарних форматах за посиланнями на сайті <a
href="http://download.kde.org/stable/4.7.0/">http://download.kde.org</a>, а також отримати на <a href="http://www.kde.org/download/cdrom">компакт-диску</a>
 або разом з будь-якою з сучасних <a href="http://www.kde.org/download/distributions">поширених систем GNU/Linux та UNIX</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="packages"><em>Пакунки</em></a>.
  Деякі з виробників дистрибутивів операційних систем Linux/UNIX люб’язно надали можливість користувачам своїх дистрибутивів звантажити бінарні пакунки 4.7.0 
для декількох версій дистрибутивів. У інших випадках такі бінарні версії було створено силами ентузіастів зі спільноти дистрибутива. <br />
  Деякі з таких бінарних пакунків доступні для вільного звантаження за адресою <a
href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/4.7.0/">http://download.kde.org</a>.
  Додаткові бінарні пакунки, а також оновлення доступних пакунків можна буде звантажити найближчими днями.
<a id="package_locations"><em>Адреси для звантаження пакунків</em></a>.
Поточний список наявних бінарних пакунків, про які відомо проектові KDE, можна знайти на <a href="/info/4.7.0">4.7Інформаційній сторінці KDE</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a>
  Повні початкові коди 4.7.0 можна <a
href="http://download.kde.org/stable/4.7.0/src/">безкоштовно звантажити</a>.
Настанови щодо збирання і встановлення програмного забезпечення KDE 4.7.0
 можна знайти на <a href="/info/4.7.0#binary">4.7.0 Інформаційній сторінці KDE</a>.
</p>

<h4>
Вимоги до системи
</h4>
<p align="justify">
Для того, щоб скористатися всіма можливостями найсвіжіших випусків, ми наполегливо рекомендуємо вам встановити найсвіжішу версію Qt, зокрема поточну версію — 4.7.4. Встановлення цієї версії забезпечить стабільність роботи, оскільки покращення програмного забезпечення KDE засновано на покращенні коду бібліотек Qt.<br />
З метою повного використання можливостей програмного забезпечення KDE ми також рекомендуємо вам встановити у вашій системі найсвіжіші графічні драйвери, оскільки це може значно покращити її працездатність шляхом розширення функціональних можливостей та покращення стабільності.
</p>

{{% include "/includes/about_kde.html" %}}
{{% include "content/includes/press_contacts.html" %}}

<h2>Крім того, сьогодні випущено:</h2>

<h3>
<a href="../applications">
У оновлених програмах KDE ви зможете скористатися багатьма чудовими можливостями
</a>
</h3>

<p>
<a href="../applications">
<img src="/announcements/4/6.0/images/applications.png" class="app-icon float-left m-3" alt="The KDE Applications 4.7"/>
</a>
Значну частину програм KDE було оновлено. Зокрема до основного циклу випусків долучився комплекс програм для групової роботи Kontact, всі його основні компоненти тепер портовано на Akonadi. Випущено нову основну версію digiKam, багатого на можливості інструмента для роботи з фотографіями у KDE. Щоб дізнатися більше, ознайомтеся з  <a href="../applications">оголошеннями про випуск програм KDE 4.7</a>.
<br />
</p>

<h3>
<a href="../platform">
Покращені мультимедійні і семантичні можливості та можливості з обміну повідомленнями у платформі KDE
</a>
</h3>

<p>
<a href="../platform">
<img src="/announcements/4/7.0/images/platform.png" class="app-icon float-left m-3" alt="The KDE Development Platform 4.7"/>
</a>

Широкий діапазон програмного забезпечення KDE та стороннього програмного забезпечення тепер може користуватися перевагами нової версії Phonon та значними удосконаленнями у компонентах семантичної стільниці, зі збагаченими програмними інтерфейсами та покращеною стабільністю. Нова оболонка KDE Telepathy надає можливості з інтеграції обміну повідомленнями безпосередньо до робочих просторів та програм. Покращено швидкодію та стабільність майже всіх компонентів, що усуває проблеми у користуванні та навантаженні на систему програм, які використовують платформу KDE 4.7. Щоб дізнатися більше, ознайомтеся з <a href="../platform">оголошенням щодо випуску платформи KDE 4.7</a>.
<br />

</p>